警察宿舍上榜 大廈名無披露

警察宿舍上榜 大廈名無披露

太古城居民張先生不知道所住大廈有人隔離，直言感到擔心。

【本報訊】除了多個大型屋苑成為檢疫處所，順利紀律部隊宿舍、黃大仙紀律部隊宿舍及上水已婚警察宿舍亦榜上有名，惟衞生署名單僅列出地址，並未如其他住宅般列出大廈名稱。

在強制檢疫住所名單上，涉及上水已婚警察宿舍、觀塘順利紀律部隊宿舍及黃大仙紀律部隊宿舍，但披露資料方法與一般民居有別，未有顯示大廈或宿舍名稱，只標註街道名稱及街號，分別為上水保榮路5號、利安道32號及黃大仙沙田坳道10號。警方回應指，已要求所有宿舍的物業管理公司按政府部門的防疫指引及建議定時消毒和清潔。

中聯辦名下三大廈有份

相關新聞：確診者曾出現地點

名單上亦有大學設施，涉及八個港大地址、九個中大地址及一個浸大地址。立場新聞發現，強制檢疫大廈名單中有三幢大廈屬中聯辦全幢擁有，分別為灣仔聚寶閣、成和道16號及中西區樂怡軒，中聯辦並持有另外九幢名單上大廈的部份單位。

十大屋苑之一太古城亦有22個強制檢疫處所，居民張先生不知道居住的大廈榜上有名，「擔心就有少少，要做好自己嘅安全衞生措施」。他認為政府「有少少刻意隱瞞名單」，「不過全香港咁多大廈要整理，遲啲發佈都唔係好大問題，只要佢肯做就得，希望佢做得正式啲，我哋好無奈又無助，只有做好自己」。

另一名居民莊先生同樣不知道大廈有檢疫人士，但直言不擔心，「我𠵱家冇事，我又有戴口罩出街，周圍都會有菌㗎啦，如果佢弱啲，未必返完大陸、去澳門都會有事啦，唔使咁擔心㗎」。

■記者曾偉龍、李雨夢

啱㗎啦 低調好啲 就算病咗都唔好公布 等佢哋慢慢互相傳染

大家睇到可唔可以入去幫手推

〖突發〗〖已FC〗多功能抗爭App 香城Online登陸IOS啦

個天好公平嘅
當日佢地自己申請禁制令
唔比人披露警察任何資料
而家成全你地班狗賊囉
越少人知越好
警覺性一低......嘻嘻嘻嘻